有冇人醫返好頸椎病

平時搬下重野
要用力
條頸都會唔舒服
有時打機坐得耐又會唔舒服
條頸長期覺得好緊
當抬高頭拉一拉條頸就會舒服少少
試過做針灸
無乜用
個中醫叫我轉睇骨傷科
有冇人有類似經驗
我應該睇咩最好？

留名，我應該同你相同情況

真係都市病嚟
雖然個中醫話好小事
但都想快啲搞返掂
我個觸發點應該係長期做gym用得太多頸力導致勞損

姿勢先係治本 坐係度用電腦 爬係度睇書 要保持耳仔對正搏頭 收下爬
以前都因為咁長期疲勞 頸緊搏痛 而家留意返好好多

會留意

收下爬真係好重要

其實有啲想睇脊醫
不過好撚貴
但其實貴唔係問題
如果搞得掂嘅話
問題係驚俾完幾千銀又搞唔掂

做咩叫人睇巫醫

Lm

你平時做野都要搬搬枱枱，或者長期用電腦？可以留意下姿勢，如果做完治療，姿勢唔好，都會復發或者加重。

平時自己長時間用完電腦，會唔會做番啲運動放鬆番？

btw 如果你搵骨推專長嘅中醫，會針對治療番你頸椎同肌肉，例如牽引運動，扳法，糾正頸椎位置；推拿滾按針灸，疏通氣血。

試過針灸
無乜用
嚟緊打算試骨傷科

到底睇咩醫生好

幫推

我睇緊物理治療，不過真係要預幾千銀睇

巴打咩情況？
錢唔係問題啊
睇得返好就得
問題係唔知睇咩好
脊醫定物理治療定骨科定中醫

我係本身膊頭好緊，企係度又坐係度又好，一路扯住扯住咁
忍咗半年愈來愈嚴重，終於頂唔順去睇，一開始睇針灸同推拿都睇唔好
最後睇物治療，不來條頸椎歪咗，自己都摸到
而加拉咗6次頸，冇咁辛苦，同埋坐係度個人要有咁直坐咁直

巴打喺邊睇？
醫院有冇得轉介？
要睇幾耐先會好

借問聲出面睇物理治癒市價幾多
我係學校睇左幾次
一星期睇一次
改善左小小 次次都叫我下星期複診
唔知睇幾耐

有冇巴打成功睇返好之後有介紹

我睇一次要$350，我都冇問醫生睇幾耐，我諗睇幾千銀走唔甩
我就咁打電話去診所約時間，係公司附近搵，貪夠近放工去

留名

巴打邊間學校有得睇?

有冇試過啪骨 好正的

Poly

上網睇過好多分享
好多都話脊醫又貴又冇用
我自己都試過中醫針灸
都完全無用
綜合嚟講最多人推介係物理治療
仲見到有人話睇咗3,4次就搞掂
但係去邊間睇好
公立排我怕我要排返3,5,7年
定係求其去間私院睇就得？
定係睇市面上啲物理治療中心
多到唔知揀邊間
又差唔多價錢
有冇人有推介

同樓主情況好類似 一起身就痛 出名中醫針炙試過無用
跟著睇骨科再轉介物理治療
之後好翻好多 穩定好多
跟足指示係屋企拉筋拉
注意翻係無得根治 不過起碼無keep住痛
利申 公司醫療包
一次物理治療通常$500 有d診所有package 一次過買10次$4500咁

本身條頸長唔長 你做gym係咩動作整親 我估係背?

我因為長期對電腦加姿勢唔好，頸肩都好傷
物理治療中醫推拿都試過，無乜用

去睇左間按療，佢係體適能教練，學過筋傷治療，推拿等等
佢除左用手法去按，仲會係唔同階段會教你拉筋動作同訓練去強化d肌肉
我睇左兩至三個月，已經好左好多

長啊
觸發點係推胸
但我估都係長期用得太多頸力導致勞損

係咪入秋後會嚴重左?

上面咪有人叫你睇PT囉

想睇下有冇人有介紹

初中有脊柱側彎症, 好似向右7度定8度
最後留意到應該係成日趴係度睇書/電視/訓覺

之後改左個壞習慣, 好似一兩年之後落到去4-5度

我都係長頸人士 都幾煩

打拳或者美式足球既人都會練頸 我覺得要練下頸 (構想階段中)

無得醫的，只有抒援。試過哂 針灸 拔罐 推拿 物理治療 骨科專科 胸肺科專科

同埋脊醫

巴打 想睇你講間clinic
唔方便開名就tg講

咁撚大獲

拿拿臨搵個專業嘅睇咗咩事先啦

準備睇中醫嘅骨傷科